海關緝私艇機場對開翻沉 多名關員墮海受傷1昏迷

晚上9時許，一艘船隻在機場以北一處沙洲失事翻沉。消息指，涉事船隻為海關緝私淺水艇，船上共有5人，至晚上10時許所有關員已救起，其中一人昏迷，均送北大嶼山醫院搶救。

資料顯示，香港海關去年為加強打擊海上走私活動，先後添置4艘內地製造的新高速截擊艇，取代舊有4艘同類型船隻。據了解，新添置的高速截擊艇，屬政府目前同類型船隻中，速度最快的型號。高速截擊艇可於45分鐘內，到達香港水域任何一個角落。

內地製造

會唔會係手足

Made in china 喎，冇爆炸已經係奇蹟

built in china

內你老母地你老母支那就支那

支那貨

上次水曱甴艇反左全部冇事
今次海關就有人昏迷

可以開好快但冇保證安全

其實依家政府新買既船全部都係支那制

係咪新買果部啊
早排先至話好勁㗎

支那造，撞一撞就散
渣架

晚上9時許，一艘船隻在機場以北一處沙洲失事翻沉。消息指，涉事船隻為海關緝私淺水艇，船上共有5人，翻沉後有3人被困船艙，需要出動消防蛙人拯救，至晚上10時許所有關員已救起，其中3關員昏迷，送院搶救後不治。警方指事發時，涉事船隻撞到不明物體。

據悉其中3名傷者被水警送往屯門慧豐園碼頭，再先後由救護車送屯門醫院救治。讀者劉先生在碼頭目擊傷者救起一刻，稱其中兩男女送上岸時昏迷，身旁有救護員和水警急救，一名男關員當時仍有佩槍在身。

資料顯示，海關現使用的淺水巡邏艇，自2016年6月起投入服務，由內地生產，每艘價值400萬元。最高航速達50海里，可載10人，並增設測深儀及全球定位儀等先進設施，提高海關海上反走私能力。測深儀有助駕駛人員於追截可疑船隻時準確探測水域深淺，防止意外發生。

另外，為加強打擊海上走私活動，海關去年斥7200萬元添置四艘新截擊艇，並先後於去年5月及12月投入服務，海關當時稱，新高速截擊艇採用噴水式推進系統，可載六人，最高航速55海里，可於45分鐘內可到達香港水域任何一個角落。消息稱，新艇由山東一造船廠建造，服務年期約15年。現時海關配有22艘不同船隻全天候於香港水域執勤，包括五艘區域巡邏船、四艘高速截擊艇、兩艘淺水巡邏艇、兩艘海港船和九艘充氣橡皮艇。新截擊艇服役至今已成功破獲10宗海上走私案件，其中更包括海關於過去10年破獲的最大宗的走私凍肉案件，一共撿獲約540公噸懷疑走私凍肉，估計市值約5,000萬元。